{
    "question": "Latihan lari bulak-balik sambil memindahkan benda (batu kecil) dengan jarak 10 meter untuk mengembangkan latihan daya tahan dan kelincahan dinamakan \u2026\u00a0*     \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>utk melatih kecepatan dan kekuatan tubuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klu salh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "39-suatu-paket-kegiatan-terpadu-yang-bertujuan-terutama-untuk-me-442",
            "question": "39. Suatu paket kegiatan terpadu yang bertujuan terutama untuk menanggulangi masalah    kurang kalori protein di sebut...\r\na. UKG\r\nb. UPKG\r\nc. UPKS\r\nd. UKS\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>UPGK adalah suatu paket kegiatan yang terpadu guna menanggulangi masalah kekurangan gizi, terutama kekurangan kalori dan protein.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-mainly-discussed-in-the-text-420",
            "question": "What is mainly discussed in the text\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>what is mainly discussed in the text</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-penjaskes-10-poin-untuk-2-orang-pemenang-selamat-bagi-yg-d-674",
            "question": "+QUIS+    PENJASKES\r\n 10 POIN UNTUK 2 ORANG PEMENANG SELAMAT BAGI YG DAPAT BERUSAHA BAGI YG BELUM DAPAT \r\n\r\n\r\n\r\n1. Jelaskan cara melakukan gerakan Mengayunkan kaki\r\n\r\n2. Apa yang dimaksud dengan gerak manipulatif \r\n\r\n3. Jelaskan cara melakukan gerakan melompat tali \r\n\r\n4.Jelas jelaskan cara gerakan melempar bola mendatar \r\n\r\n5. Jelaskan cara melakukan gerakan menekuk lutut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tinggal mengayunkan saja</p><p>2.belum tau</p><p>3.tali di pegang ke tangan lalu putar ke belakang setelah itu di ikuti dengan kaki melompat</p><p>4.ancang ancang kaki diam tangan melempar</p><p>5.salah satu kaki kanan atau kiri ke depan lalu menekukkan lutut </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakkan-dg-mengangkat-tubuh-ke-atas-dg-cara-menolakkan-satu-kaki-257",
            "question": "Gerakkan dg mengangkat tubuh ke atas dg cara menolakkan satu kaki disebut ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melompat adalah gerakan menolak dengan satu kaki</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-aktivitas-fisik-yang-sesuai-dengan-dengan-remaja-adala-950",
            "question": "salah satu aktivitas fisik yang sesuai dengan dengan remaja adalah aktivitas ringan. jelaskan dan beri contoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berjalan santai ke kantor,lapangan disuruh emak ke warung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>ini </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>aktivitas </strong><strong>ringan </strong><strong>remaja </strong><strong>dirumah </strong><strong>yg </strong><strong>menggunakan </strong><strong>fisik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-rapat-c-ditekuk-c-pemanasan-d-pendahuluan-c-dilakukan-seti-672",
            "question": "B. rapat    c. ditekuk\r\nc. pemanasan\r\nd. pendahuluan\r\nc. dilakukan setiap hari\r\nd. jumlah pesertanya terbatas\r\n11. Sikap awal gerak langkah dasar melompat adalah berdiri dengan posisi kedua kaki...\r\na. kangkang\r\nd. lurus\r\n12. Berikut ini adalah bagian yang tidak terdapat dalam senam irama adalah ...\r\na. inti\r\nb. pendinginan\r\n13. Berikut ini adalah ciri-ciri gerak berirama adalah ....\r\na. biayanya mahal\r\nb. bermanfaat untuk kesehatan tubuh\r\n14. Gerakan melakukan langkah berjalan adalah ....\r\na. berjalan\r\nb. melompat\r\nc. berlari\r\nd. meniti\r\n15. Trama yang digunakan ketika melakukan langkah biasa adalah ....\r\na. A\r\nc. 74\r\nb. 274\r\nd. 4/4\r\n16. Induk organisasi renang Nasional adalah ....\r\na. FINA\r\nC. PRSI\r\nb. FIFA\r\nd. PBRSI\r\n17. Posisi tangan yang tepat saat melakukan gerakan meluncur adalah....\r\na. menekuk disamping bahu\r\nc. lurus dan menghadap ke bawah\r\nb. lurus dan membuka ke luar\r\nd. menekuk dan saling berhadapan\r\n18. Renang gaya dada gerakannya menyerupai hewan... berenang\r\na. bebek\r\nc. lumba-lumba\r\nb. katak\r\nd. ikan\r\n19. Teknik pengambilan nafas sangat menentukan daya tahan perenang. Teknik pengambilan nafas\r\nperenang gaya dada adalah dihirup.\r\na. melalui mulu dan dikeluarkan melalui hidung\r\nb. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut\r\nc. dikeluarkan melalui mulut\r\nd. dikeluarkan melalui hidung\r\n20. Posisi badan saat berenang sangat berpengaruh pada kecepatan renang. Posisi badan yang\r\nbenar saat melakkan gerakan renang gaya dada adalah ....\r\na. lurus\r\nc. melenting\r\nb. meliuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n21. Posisi jari-jari tangan yang benar saat melakukan gerakan renang gaya dada adalah ...\r\na. dirapatkan\r\nc. direnggangkan\r\nb. ditekuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n22. Berikut ini yang merupakan penyakit menular, kecuali ....\r\na. kanker\r\nC. panu\r\nb. deman berdarah\r\nd. TBC\r\n23. Penyakit sariawan disebabkan oleh ....\r\na. udara yang kotor\r\nc. kekurangan vitamin D\r\nb. kekurangan vitamin C\r\nd. makanan tercemar bakteri\r\n24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ... dr\r\na hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\r\n25. Menumpuknya zat asam pada bagian sendi merupakan indikasi dari penyakit....\r\na. lupus sistemik\r\nc. osteoporosis\r\nb. osteo arthritis\r\nd. gaut atirtis\r\nhal 2\r\nPAT/Kelos 5/ PJOK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lurus</p><p>a. inti</p><p>b. bermanfaat untuk kesehatan tubuh</p><p>a. berjalan</p><p>a. A</p><p>a. FINA</p><p>c. lurus dan menghadap ke bawah</p><p>d. ikan</p><p>b. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut</p><p>d. lurus menghadap ke bawah</p><p>c. direnggangkan</p><p>a. kanker</p><p>d. makanan tercemar bakteri</p><p>d. ginjal</p><p>a. lupus sistemik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-olahraga-tradisional-985",
            "question": "Sebutkan 3 contoh olahraga tradisional!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi</li><li>Enggrang</li><li>Tarik Tambang</li></ol><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi berasal dari Madura, Jawa Timur. Olahraga tradisional ini adalah ajang adu kekuatan dan kecepatan sapi. Satu tim terdiri dari dua ekor sapi menarik satu kereta kayu yang dinaiki oleh penunggangnya<strong>.</strong></li><li>Enggrang merupakan olahraga tradisional dari Jawa. Cara mainnya hanya perlu sepasang bambu panjang dan ada pijakan. Orang naik ke pijakan itu dan melangkah ke mana saja dengan bambu. Bermain Enggrang cukup menantang, khususnya bagi yang takut akan ketinggian.</li><li>Tarik tambang salah satu olahraga tradisional paling populer di Indonesia. Sering dilombakan pada momentum HUT RI atau acara-acara non formal seperti gathering atau outing. Tujuannya untuk menjalin keakraban.</li></ol><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-pantulan-dengan-dua-tangan-pada-permainan-838",
            "question": "Jelaskan cara melakukan pantulan dengan dua tangan pada permainan bola basket\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>caranya dengan memegang bola dengan kedua tangan, kemudian pantulkan bola ke lantai sesuai arah yang di inginkan. mengoper dengan memantulkan bola ke lantai disebut bounce pass.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-memegang-raket-seperti-memegang-gebuk-kasur-disebut-dengan-p-290",
            "question": "Cara memegang raket seperti memegang gebuk kasur disebut dengan pegangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>American grip</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>American Grip adalah cara memegang raket seprti memegang gebuk kasur </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-menunjukan-anak-bermain-120",
            "question": "Gambar tersebut menunjukan anak bermain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tahu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya pengen bantuin tapi tidak ada gambar nya jadi maaf ya adek\\kakak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Saya tidak tahu</p><p>Penjelasan:</p><p>Tolong lain kali ngasi soal kaya gini harus ada fotonya kalau enggak binggung deh yang mau jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}